---
title: >-
    شمارهٔ ۴۷۲
---
# شمارهٔ ۴۷۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل از عشق مجازی کی مرا مسرور می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>که این پروانه دایم گرد شمع طور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گزند از پهلوی خود می‌رسد ارباب خواهش را</p></div>
<div class="m2"><p>دل از جوش هوس‌ها خانهٔ زنبور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نباشی از نمک‌پرورده‌ات هم روز بد ایمن</p></div>
<div class="m2"><p>که داغ دل ز بخت شور چشم شور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به هر دور مگر از دور فغفورش به یاد آید</p></div>
<div class="m2"><p>که اشک از می به چشم کاسهٔ فغفور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به مقدار توان غالب شوی بر خویش در پیری</p></div>
<div class="m2"><p>کمان چون حلقه شد از خود به قدر زور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شود با هرکه دارد وحشت الفت‌گزین جویا</p></div>
<div class="m2"><p>به دل نزدیک باشد آنکه از ما دور می‌گردد</p></div></div>